BBC：中大面臨「可悲的消亡命運」 「將是一個毀滅性損失。」

成立於1963年的中心有系統地收集有關當代中國的資料，建立了一套較為完整的地方公報、統計年鑒、期刊和官方出版物，包括大量有關1949到1976中國政治運動的資料和許多在大陸備受爭議的紀錄片等極有價值的收藏。

該中心首位主任、紐約大學法學院教授孔傑榮(Jerome Cohen) 對重組消息感到傷心。他對BBC中文說，該中心在過去30多年裏，一直是香港中文大學「王冠上的一顆寶石」，而新舉措意味著該中心面臨「可悲的消亡命運」。

美國克萊蒙特•麥肯納學院(Claremont McKenna College)政府學教授裴敏欣對BBC中文說，過去他在該中心花上一周時間，就能夠得到所有要找的資料。而一旦中心解散，這種可能性將會蕩然無存。「對我來說，就不得不多次往返哈佛、斯坦福、加州大學洛杉磯分校、普林斯頓、哥倫比亞和密歇根（大學）。」

「很少會再有國際學者來到中大。收藏將會分散，甚至消失。中大將不再被視為全球漢學研究的頂尖學府」，裴敏欣說。他認為，重組計劃對於研究中國的學者來說，「將是一個毀滅性損失。」

中大正式被踢出三大

轉馬嬲國囉
反正到時收到既資料都係揀好哂比你

copy 啲唔copy 啲
講緊邊間中心呀

香港中文大學中國研究中心面臨「重組」，學者憂「中國研究的麥加」將不復存在

中大中國研究中心 呀 屌

孔傑榮係咪所謂中國通但都係讀屎片個班

見到賤畜標題黨應該見一個BLOCK一個